
\medskip

Dans l'espace, rapporté à un repère orthonormé \Oijk, on considère les points : 

\[\text{A}(2~;~0~;~3),\: \text{B}(0~;~2~;~1), \text{C}(-1~;~-1~;~2)\:\: \text{et D}(3~;~-3~;~ -1).\]
\smallskip

\begin{enumerate}
\item \textbf{Calcul d'un angle}
	\begin{enumerate}
		\item Calculer les coordonnées des vecteurs $\vect{\text{AB}}$ et $\vect{\text{AC}}$ et en déduire que les points A, B et C ne sont pas alignés.
		\item Calculer les longueurs AB et AC.
		\item À l'aide du produit scalaire $\vect{\text{AB}}\cdot \vect{\text{AC}}$, déterminer la valeur du cosinus de l'angle
$\widehat{\text{BAC}}$ puis donner une valeur approchée de la mesure de l'angle $\widehat{\text{BAC}}$ au dixième de degré.
	\end{enumerate}
\item \textbf{Calcul d'une aire}
	\begin{enumerate}
		\item Déterminer une équation du plan $\mathcal{P}$ passant par le point C et perpendiculaire à la droite (AB).
		\item Donner une représentation paramétrique de la droite (AB).
		\item En déduire les coordonnées du projeté orthogonal E du point C sur la droite
(AB), c'est-à-dire du point d'intersection de la droite (AB) et du plan $\mathcal{P}$
		\item Calculer l'aire du triangle ABC.
	\end{enumerate}
\item \textbf{Calcul d'un volume}
	\begin{enumerate}
		\item Soit le point F$(1~;~-1~;~3)$. Montrer que les points A, B, C et F sont coplanaires.
		\item Vérifier que la droite (FD) est orthogonale au plan (ABC).
		\item Sachant que le volume d'un tétraèdre est égal au tiers de l'aire de sa base
multiplié par sa hauteur, calculer le volume du tétraèdre ABCD.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\bigskip

